# 08. 자료형(data type)- 논리형과 자료형 없이 변수 사용하기

##  논리형
 - true(참), false(거짓) 두 가지만 나타냄

 - 1바이트를 사용 함

 - 값이 존재하는지, 배열이 비었는지, 결과가 참인지 거짓인지등을 표현


```
public class BooleanTest {

	public static void main(String[] args) {
		
		boolean isMarried = true;
		System.out.println(isMarried);
	}
}
```

## 지역 변수 자료형 없이 사용하기 (  자바 10 지원 됨 ) 

 - Local variable type inference

 - 추론 가능한 변수에 대한 자료형을 선언하지 않음

 - 컴파일 타임에 추론됨
 
 - 한번 선언하여 추론 된 변수는 다른 타입의 값을 대입 할 수 없음

 - 지역 변수만 사용 가능 (인스턴스 변수에 사용할 수 없음)

 - 반드시 변수를 초기화 하여야 함

 - null을 넣을 수 없음

![variable](./img/variable.PNG)
```
public class LocalVariableType {

	public static void main(String[] args) {

		var i = 10;
		var j = 10.0;
		var str = "hello";
		
		System.out.println(i);
		System.out.println(j);
		System.out.println(str);
		
		str = "test";
		//str = 3; 
	}
}
```
